[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "(2 times 16^{ frac{1}{2}} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(2 sqrt{2} )",
        "choice2": "(4 )",
        "choice3": "(4 sqrt{2} )",
        "choice4": "(8 )",
        "choice5": "(8 sqrt{2} )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "( lim_{x to 2} frac{(x 2)(x^3+1)}{x 2} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "9",
        "choice2": "10",
        "choice3": "11",
        "choice4": "12",
        "choice5": "13",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "(4 cos frac{ pi}{3} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{2} )",
        "choice2": "( frac{ sqrt{2}}{2} )",
        "choice3": "1",
        "choice4": "( sqrt{2} )",
        "choice5": "2",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "네 수 (a, 4, b, 10 )이 순서대로 등차수열을 이룰 때, (a + 2b )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "11",
        "choice2": "13",
        "choice3": "15",
        "choice4": "17",
        "choice5": "19",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "( lim limits_{x to 1^ } f(x) + lim limits_{x to 3^+} f(x) ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "( pi < theta < frac{3}{2} pi ) 인 ( theta ) 에 대하여 ( tan theta 2 )일 때, ( cos theta )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{2 sqrt{5}}{5} )",
        "choice2": "( frac{ sqrt{5}}{5} )",
        "choice3": "( frac{1}{5} )",
        "choice4": "( frac{1}{5} )",
        "choice5": "( frac{ sqrt{5}}{5} )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "수열 ( {a_n } )에 대하여 [ sum_{k 1}^{5} (2a_k 1)^2 61, sum_{k 1}^{5} a_k(a_k 4) 11 ] 일 때, ( sum_{k 1}^{5} a_k^2 )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "12",
        "choice2": "13",
        "choice3": "14",
        "choice4": "15",
        "choice5": "16",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "(0 leq x leq 2 pi ) 일 때, 방정식 (2 sin^2{x} + 3 sin{x} 2 0 ) 의 모든 해의 합은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{ pi}{2} )",
        "choice2": "( frac{3}{4} pi )",
        "choice3": "( pi )",
        "choice4": "( frac{5}{4} pi )",
        "choice5": "( frac{3}{2} pi )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "두 양수 ( m, n )에 대하여 [ log_2 left( m^2 + frac{1}{4} right) 1, log_2 m 5 + 3 log_2 n ] 일 때, ( m + n )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{5}{8} )",
        "choice2": "( frac{11}{16} )",
        "choice3": "( frac{3}{4} )",
        "choice4": "( frac{13}{16} )",
        "choice5": "( frac{7}{8} )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "삼각형 ABC의 넓이가 15일 때, cos(∠ABC)의 값은? (단, (0 < angle ABC < frac{ pi}{2} )) [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{ sqrt{21}}{7} )",
        "choice2": "( frac{2 sqrt{6}}{7} )",
        "choice3": "( frac{3 sqrt{3}}{7} )",
        "choice4": "( frac{ sqrt{30}}{7} )",
        "choice5": "( frac{ sqrt{33}}{7} )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "첫째항이 3이고 공비가 1보다 큰 등비수열 ( {a_n } )의 첫째항부터 제 (n )항까지의 합을 (S_n )이라 하자. ( frac{S_4}{S_2} frac{6a_3}{a_5} )일 때, (a_7 )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "24",
        "choice2": "27",
        "choice3": "30",
        "choice4": "33",
        "choice5": "36",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "세 양수 ( a ), ( b ), ( c )에 대하여 함수 ( y a tan(bx + c) )의 그래프가 그림과 같을 때, ( a times b times c )의 값은? (단, ( 0 < c < pi )) [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{9}{16} pi )",
        "choice2": "( frac{5}{8} pi )",
        "choice3": "( frac{11}{16} pi )",
        "choice4": "( frac{3}{4} pi )",
        "choice5": "( frac{13}{16} pi )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "첫째항이 2인 수열 ( {a_n } )이 모든 자연수 (n )에 대하여 [ a_{n+1} begin{cases} 2a_n 1 & (a_n < 8) frac{1}{3} a_n & (a_n ge 8) end{cases} ] 을 만족시킬 때, [ sum_{k 1}^{16} a_k ]의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "78",
        "choice2": "81",
        "choice3": "84",
        "choice4": "87",
        "choice5": "90",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "(f(n) f(n+1) ) 을 만족시키는 모든 (n )의 값의 합은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "15",
        "choice2": "17",
        "choice3": "19",
        "choice4": "21",
        "choice5": "23",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "자연수 (n )에 대하여 원 (x^2 + y^2 n )이 직선 (y sqrt{3} x )와 제1사분면에서 만나는 점의 (x )좌표를 (x_n )이라 하자. [ sum_{k 1}^{80} frac{1}{x_k + x_{k+1}} ] 의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "8",
        "choice2": "10",
        "choice3": "12",
        "choice4": "14",
        "choice5": "16",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "세 양수 (a, b, c )가 (2^a 3^b c ), (a^2 + b^2 2ab(a + b 1) )를 만족시킬 때, ( log_6 c )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{ sqrt{2}}{4} )",
        "choice2": "( frac{1}{2} )",
        "choice3": "( frac{ sqrt{2}}{2} )",
        "choice4": "(1 )",
        "choice5": "( sqrt{2} )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "모든 항이 양수이고 다음 조건을 만족시키는 모든 수열 ( {a_n } )에 대하여 (a_4 + a_6 )의 최소값은? [4점] (가) 모든 자연수 (n )에 대하여 (2a_{n+1} a_n + a_{n+2} )이다. (나) (a_3 times a_{22} a_7 times a_8 + 10 )",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "6",
        "choice3": "7",
        "choice4": "8",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "그림과 같이 두 곡선 ( y log_2{x}, , y log_2{(x p)} + q )가 점 ((4, 2) )에서 만난다. 두 곡선 ( y log_2{x}, , y log_2{(x p)} + q )가 ( x )축과 만나는 점을 각각 ( A, B )라 하고, 직선 ( y 3 )과 만나는 점을 각각 ( C, D )라 하자. ( overline{CD} overline{BA} frac{3}{4} )일 때, ( p + q )의 값은? (단, ( 0 < p < 4, q > 0 )) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{7}{2} )",
        "choice2": "4",
        "choice3": "( frac{9}{2} )",
        "choice4": "5",
        "choice5": "( frac{11}{2} )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "수열 ( {a_n } ) 이 다음 조건을 만족시킨다. (가) 네 수 ( a_1, a_3, a_5, a_7 ) 은 이 순서대로 공비가 양수인 등비수열을 이룬다. (나) 8 이하의 모든 자연수 ( n ) 에 대하여 ( a_n times a_{9 n} 75 ) 이다. ( a_1 + a_2 frac{10}{3} ), ( sum_{k 1}^{8} a_k frac{400}{3} ) 일 때, ( a_3 + a_8 ) 의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{110}{3} )",
        "choice2": "( 40 )",
        "choice3": "( frac{130}{3} )",
        "choice4": "( frac{140}{3} )",
        "choice5": "( 50 )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "이차함수 ( f(x) (x k)^2 (k > 0) ) 이 있다. 양수 ( a )에 대해 함수 [ g(x) begin{cases} f(x) & (x leq 3) kf(x a) & (x > 3) end{cases} ] 이 다음 조건을 만족시킬 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점] (가) ( lim limits_{x to 3} g(x) )가 존재한다. (나) 함수 ( y g(x) )의 그래프는 ( x )축과 오직 한 점에서만 만난다.",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄴ",
        "choice3": "ㄷ",
        "choice4": "ㄴ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "(a_{20} + a_{21} 0 )일 때, ( sum_{k 1}^{18} a_k )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "57",
        "choice2": "60",
        "choice3": "63",
        "choice4": "66",
        "choice5": "69",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "( log_2 8 + log_2 frac{1}{2} ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 2
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "호의 길이가 (2 pi )이고 넓이가 (6 pi )인 부채꼴의 반지름의 길이를 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 6
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "집합 ( { x mid 1 leq x leq 25 } ) 에서 정의된 함수 ( y 6 log_3 (x + 2) ) 의 최댓값을 ( M ), 최솟값을 ( m ) 이라 할 때, ( M + m ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 24
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "방정식 (9^x 10 times 3^{x+1} +81 0 ) 의 서로 다른 두 실근을 ( alpha ), ( beta )라 할 때, ( alpha^2 + beta^2 )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 10
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "두 이차함수 ( f(x) ), ( g(x) )가 [ lim_{{x to infty}} frac{f(x)}{g(x) x^2} 1, quad lim_{{x to 3}} frac{g(x) f(x)}{x 3} 8 ] 을 만족시킬 때, ( g(5) f(5) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 20
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "( n geq 4 )인 자연수 ( n )에 대하여 집합 ( {x | 0 leq x leq 4 } )에서 정의된 함수 ( f(x) frac{n}{2} cos{ pi x} + 1 )이 있다. 방정식 ( |f(x)| 3 ) 의 서로 다른 모든 실근의 합을 ( g(n) )이라 할 때, ( sum_{n 4}^{10} g(n) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 74
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "그림과 같이 ( overline{AB} 2, cos( angle BAC) frac{ sqrt{3}}{6} )인 삼각형 ABC가 있다. 선분 AC 위의 한 점 D에 대하여 직선 BD가 삼각형 ABC의 외접원과 만나는 점 중 B가 아닌 점을 E라 하자. (DE 5, CD+CE 5 sqrt{3} )일 때, 삼각형 ABC의 외접원의 넓이는 ( frac{q}{p} pi )이다. ( p + q )의 값을 구하시오. (단, ( p )와 ( q )는 서로소인 자연수이다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 191
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "다음 조건을 만족시키는 모든 수열 ( {a_n } )에 대하여 ( sum_{n 1}^{10} a_n )의 최대값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 5
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "함수 ( f(x) )는 다음과 같다. [ f(x) begin{cases} | ax^2 + b | & (x leq 0) x^2 2ax + b^2 & (x > 0) end{cases} ] 이다. 양의 실수 ( t )에 대하여 직선 ( y t )가 함수 ( y f(x) )의 그래프와 만나는 서로 다른 점의 개수를 ( g(t) )라 하자. 함수 ( g(t) )는 최소값 2를 갖고, 두 상수 ( alpha ), ( beta )에 대하여 다음 조건을 만족시킨다. [ begin{cases} (가) displaystyle left| lim_{t to alpha^ } g(t) lim_{t to alpha^+} g(t) right| 2 (나) displaystyle lim_{t to beta^ } g(t) lim_{t to beta^+} g(t) + 1 g( beta) (다) g( alpha) neq g( beta) end{cases} ] ( f left( frac{1}{2} right)",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 311
    }
]